[突發] 香港印尼報社SUARA 對女記者受槍傷發表聲明

Koran SUARA mengutuk keras penembakan terhadap Veby oleh pihak kepolisian Hong Kong dan kami akan menuntut keadilan baginya.

Kami mengutuk keras penembakan tyerhadap associate editor, Veby Mega Indah, ketika dirinya sedang melakukan tugasnya di Wan Chai, Minggu (29/9/2019)

SUARA adalah penerbitan terdaftar di Hong Kong dan telah mengabarkan berita tentang pekerja migran Indonesia dan berita lainnya di Hong Kong sejak Koran SUARA terbit pada tahun 2002.

Veby merupakan jurnalis yang berpengalaman dan berdedikasi, yang berkomitmen pada hasil karyanya.

Semenjak aksi protes anti pemerintah dimulai pada bulan Juni, dirinya dengan penuh keberaninan meliput demonstrasi dari Yuen Long sampai Tung Chung dan Causeway Bay.

Pada Minggu sore, dirinya ditembak ketika sedang melaporkan aksi protes secara langsung melalui Facebook di Wan Chai. Peluru bean bag atau peluru karet dari pihak kepolisian mengenai kacamata pelindung yang dipakainya, dan menyebabkan luka dan robek serius hingga memerlukan jahitan.

Pihak dokter saat ini sedang memeriksa secara penuh luka-lukanya dan ada kemungkinan dirinya mengalami kebutaan pada mata kanannya.

Hal seharusnya tidak boleh terjadi, Polisi wajib membantu wartawan dan tidak menghalangi mereka-terutama tidak boleh menembak wartawan.

Veby berdiri bersama para jurnalis lainnya yang juga sedang melukan peliputan aksi protes dekat gedung imigrasi.

Dia mengenakan kartu wartawannya, rompi reflektif, helm dengan tulisan pers, dan kacamat pelindung pada saat terjadi penembakan. Secara jelas, Veby dapat dibedakan dengan para demonstran.

Kami mengutuk keras insiden ini, dan akan terus menuntut keadilan seperti kami berdoa untuk kesembuhan dirinya.

以下係由google translate 加小小修改translate 錯左既意思既中文版本聲明：
SUARA報紙強烈譴責香港警察開槍打傷Veby(被打傷眼既印尼女記者)，我們將要求他伸張正義。

我們強烈譴責周日（9/29/2019）副主編Veby Mega Indah在灣仔工作時被槍殺的事件。

SUARA是香港的註冊出版物，自2002年發佈《 SUARA報紙》以來，一直在香港報道印尼工人和其他新聞。

Veby是一位經驗豐富且敬業的記者，致力於她的工作。

自從6月開始反政府抗議活動以來，他英勇地報道了從元朗到東湧和銅鑼灣的示威活動。

周日下午，他在灣仔區直接通過Facebook舉報抗議活動時被槍傷。 警察提供的關於他戴的護目鏡的豆袋或橡膠子彈，造成了嚴重的傷害和撕裂，需要縫線。

醫生目前正在全面檢查傷口，右眼有失明的可能。

這不應該發生，警察必須幫助記者，而不是阻止他們-尤其是不能開槍射擊記者。

Veby與其他記者站在一起，他們也報道了移民大樓附近的抗議報道。

拍攝時，他穿著記者證，反光背心，帶頭盔的頭盔和護目鏡。 顯然，由此可以與示威者區分開。

我們強烈譴責這一事件，並將在我們為他的康復祈禱時繼續要求正義。

請大家入fb page 留言支持

正如我一直都推印尼戰線一樣，香港人必需支持印尼女記者，亦更需要支持所有現在為印尼人權而戰既抗爭者。因為印尼人民擁抱民主、自由、人權，佢地係自由世界既一份子！雖則同樣我地香港人亦在戰鬥 但我相信互相幫助互相扶持 亦係自由世界人民除自由民主人權外同等既核心價值！ 因此 香港人應與印尼人同行 HongKong Stand with Indonesia!

推

我們強烈譴責周日（9/29/2019）副主編Veby Mega Indah在灣仔工作時被槍殺的事件。

你肯定係窮國？

未試下印尼話收返印傭睇下佢夠唔夠力囉

通知在印尼既勇武手足當地香港辦事處既地址同人員

轉曬班大陸人落嚟做

香港駐雅加達經濟貿易辦事處

香港駐雅加達經濟貿易辦事處代表特區政府處理香港與東南亞國家聯盟(東盟)整體的事務，並負責促進香港與四個東盟國家(即印尼、馬來西亞、文萊和菲律賓)的雙邊經貿和文化關係。

地址:
19th Floor, World Trade Centre 2,
Jalan Jenderal Sudirman Kav. 29-31,
Jakarta Selatan 12920,
Indonesia

電話:
62 21 8086 9730

傳真:
62 21 2952 2613

電子郵件:
hketo_jkt@hketojakarta.gov.hk

網站:

統一戰線!

我地需要spread番印尼

到時香港師奶會變曬勇武

push

打記者打女仔死黑警

唔知印尼搞鳩支那春袋馬六岬會點

在港印尼僑民

HKRP 擺明係濫殺無辜. 鳩射為樂

譴責？即係唔告啦

推呀

佢以為人哋落嚟打工就一定係窮到仆街

都叫係G20

人口大國

天然資源豐富

係人均收入低啲

Tetap Kuat Indonesia
Stay Strong Indonesia

印尼家傭姐姐知道未

願大家與印尼女記者 Verby同行！撐印尼報章SUARA!

TETAP KUAT VERBY
TETAP KUAT SUARA

支持

Push

入去FB留言支持啦各位！

agger

有護目鏡都爆眼

HongKong Stand with Indonesia!

google 翻譯問題 應該係槍傷

印尼兵幾時過黎幫手

支持印尼人同印尼記者

we connect!

下次要聯同印印搞遊行

死左

無錯 要有佢地份

唔好意思 睇漏眼 只係槍傷 google 翻譯問題

印傭 we connect

唔止姐姐 係要connect 印尼抗爭者

五毛吹緊話個記者特登擋係示威者面前
抵中槍

證明我方向正確 官方認證✅

倡新制度: 去「中心化」取代「共產」以及「neoliberalism全球化的資本主義」：

共產主義問題:
1)不重視傳統文化同身份，因為共產主義擁有自己的文化與文學。
2)消滅私有產權。
3)個人不能擁有生產力，農民必須把私有的土地和耕畜，大型農具等主要生產資料轉為合作社集體所有，國家控制生產工具同生產資料再按需求去分配工作。

而資本主義平問題說穿了，就是 弱肉強食 跟 社會達爾文主義 。物極必反，最終會造成貧富差距越來越大，根本問題是由全球化加上新自由主意的資本主義所引發，令有錢人可以令自己有更大優勢賺更多錢，從而出現壟斷令市場失效。

正是因有馬太效應，有資本主義就有剝削同貧富懸殊，貧富差距越來越大，這就是馬太效應貧富差距的擴大，不因為多數的人意志而轉移，依然我行我素。
這就是馬太效應，反映強者愈強、弱者愈弱的現象。

舉例2013年，美國
前0.1%的人口，占據全國22%的財富；
前10%的人口，占據全國77%的財富；
後90%的人口，占據全國23%的財富。

又例如，公平市場就好像是一場公平考試，但其實評分標準都只是拉完curve再定個標準，永遠只有少數占據全國的大部分財富。

而Ontic的去中心化，提倡淡化資源分配角色的權力才是出路，令大部份人可以從事自己的興趣有關的工作。另一方面群眾可花大量時間去學習或創業，進而不斷尋求新的刺激和新的發現。
互聯網其實已經啟動這個進程，互聯網本來就是去中心化協調機制，一旦"大台"如司令部，行政中樞被毀， 散落不同地點的部門機關依然可以繼續協調操作。在網路技術未出現年代，如現在這種"無大台"是不可能的事，所有政治活動都要有中樞總籌物資同行動，孫中山也不可能上網打字就可以跟同志溝通，一定要有一個人人信服的組織, i.e. 大台來統一指揮調動。Ontic的去中心化也有類似於勢力平衡論想法，但係以多個目標但又互相配合為目的。而勢力平衡論想法需要一個共存共榮為目標。

第一節 時代與環境：

第二節 現代制度的缺陷:

第三節 新制度的構想:

第四節 名利權論:

FloatCityV專頁（可以利用FloatCityV在海外建立新領土，實行新制）
[url]
[/url]

FloatCityV TG：大家如興趣可以加入FloatCityV出謀劃策。

新加坡人 同 美國加州機構 合作 建立首個「海上國家」

香港人之路：（與白人達到真正平等的必備）

1.倡新制度Ontic的去中心化；
2.倡西學，「復興」漢學；
3.倡“孝道”因其實本身只是一種倫理道德，但要摒棄古代中國的一種孝道政治制度。

香港人算是黃種人裏國際化、素質等最高的了，但也只有青年人的自主意識高於歐美平均水平，其他年齡人低於甚至遠低於歐美平均水平，奴性較重。

華人或黃種人裏的最大群體是中國人（大陸人），但現今大陸人的自主獨立意識及環境可能還趕不上100年前的五四新文化時期，這說明了CCP的愚忠教育非常成功，同時華人或黃種人的前途非常不妙。照此下去，可能會有《排華法案》等重現。

眾所周知，共產主義所引發的獨裁問題相當之明顯，共產主義是一個科學化的獨裁方法，人類歷史上不少國家已經實驗過，單是中國犧牲千千萬萬人命，結果演變成今日嘅社會主義怪胎。

P牌 就收皮啦

就咁？
國家唔洗做野？
唉不過佢地自己都煩緊

推

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 新屋嶺 第一槍

黑警死全家

你老母就真係屎都冇得食

知唔知點解咁多3毛出擊

我有一個行動想做 唔係一d 大行動 只係好小既行動
每一件大事都係由小事做起
我想整一張大形慰問卡送比Veby
呢張慰問卡要大家幫手寫滿慰問語 慰問語真係慰問 希望大家可以參語
行動會係之後公佈

搵西咩 叫哂d咬老綜既支那人做 搞掂

戰犯終必被清算，不惜代價，我地係唔會怕你架

阿蛇，番工就咪撚玩手機啦。

印尼好多原材料，包括煤
東南亞大國

如果外資完全撤資 工廠將會大量移去印尼 而呢個時候支共已經開始收買印尼總統 支共想點？你地明白印尼幾重要未？

仲有中國大使館

你收收皮冇人會當你係啞架

工人姐姐話印尼人都好心痛
印尼人準備緊搞個大遊行譴責黑警

今次我地好彩有美國幫手
咁下次呢?
確保槍權先算係香港人嘅最終勝利
嫌太長直接睇#3

[長文]香港警察的清算及其暴動的可能性，真普選是否足夠，防止暴政再現及港人槍權

good 香港人都要參與

根本當時任何一個在場記者都有機會俾popo槍擊

印尼係窮國？而家世界工廠搬緊去東南亞啦
而且印尼揸住馬六甲海峽一大段 佢求其放海盜搞鳩你d支那船你都頭撚痕

開槍條友下場肯定慘過七警

有個不幸消息，印尼女記者已被證實槍傷隻眼永久失明 所以請大家大力推

但係印尼政府係啲咁既政府 咩

之前支那漁船越界捕魚 印尼海巡即時開炮射爆隻船

我完全唔認識印尼

咁要推爆佢喇

推！！
希望平安recover
天滅黑警

唉見到另一個Post 話永久失明

一定要為佢討回公道

我地都要幫幫人地

絕對要 星期日 支援印尼女記者大遊行

好

口交文一篇 印尼做到咩 制裁營多呀？

好早之前就已經block 左你 所以我都幾肯定我方向冇錯

推 星期日 印尼女記者大遊行

We connect.
Hong Kong stands with Indonesia.

呢個講緊啲咩

我整緊份leaflet，打算印出黎，週末派比居港工人姐姐
比佢地知道香港警察惡行！

但得我一個好難派得出，有無手足可幫忙出心出力派？

我忽然 覺得 黑警 家既印印會唔會幫主人加料 係晚飯到

當時黑警退近再行返上黎
由低位向上射擺到明打頭
正一仆街陷家剷 女記者一定要追究到底

仲等週末？ 我已經諗住聽日整完後日去街市派

勁！

印尼唔會算窮得好緊要 但比支共逐步控制佢係事實
所以點解印尼戰線係咁緊要 因為支拿玩完 支共就會用印尼做backup plan 因為支共知道外資撤廠後最多廠係會移去印尼 佢想借印尼續命 我地就要打斷埋佢後路 等佢灰飛煙滅 所以我地要connect 印尼抗爭者

譴責

完

5毛hello

你會唔會請支那人做工人啊？
偷錢都算，到時偷埋你全屋家電先走啊

會唔會夾醫藥費?

push 可以開post

用聲音錄比佢聽

721 811 831 新屋嶺

巴打有熟人可以俾佢聽到？

收集曬整一條聲帶send 比SUARA 搞掂

絕對冇可能
師奶怕大陸女人搶佢老公

唔搶老公都偷野喇

如果你地有咩說話想同Veby 講 我可以叫我姐姐盡量翻譯做印尼文 由佢講一次 你地跟佢讀錄一次 send 比我？或者send比有剪接錄音經驗既巴絲 將全部錄音剪輯好 再交比SUARA 比Veby

還眼

推上國際，呢個真核彈

any link for twitter?

印尼人唔玩twitter 玩fb
大致上可以去返SUARA fb page
同埋另一個香港印尼網媒 Migran Pos fb page 留言支持

印尼都幾撚窮下
人均GDP排全球99
佢純粹因為世界第四多人

兩億幾已經做四弟

【黑警還眼】印尼記者 Veby Indah 中槍一刻

印尼可以好極端 雅加達可以好有錢 但鄉下地方都可以好窮 但普遍都唔會窮到以前支拿咁

只要理念方向一致，我們就要支持

未 check spelling!!!

主要是印尼文 (我識印尼人，已問緊佢spelling對字)
輔助有泰文同菲律賓文

考慮到派發時難於分辨邊位姐姐係咩國藉，
索性一份過有齊三種語言，應該cover晒8成香港傭工的國藉

有無手足有途徑問到 泰文 同 菲律賓文 check 字？？？

完成後可印，週末時在各區派發比姐姐們~
等佢地知道香港警察發生點對東南亞同胞

其實賓賓應該冇感覺 呢個係記者黎 唔關工人事
點解關印尼工人事係因為佢都係印尼人

另外我屋企都有印尼姐姐 我可以比佢proof read

我係Facebook亂咁add咗啲印尼朋友，repost 咗呢份聲明同幅圖

感謝你

請睇睇你有無人脈可以對埋泰文同菲律賓文~

不過，其實google translate 都大致上睇得明啩 係d字同gramma怪d o者~

細路都變勇武啊
細個同印傭都相處得幾開心
比個大陸婆我
真係絕食抗議

肯定係見人亞洲人樣以為係本地記者

推返上去 香港人好善忘

印印仲好過賓賓

HongKong Stand with Indonesia

有冇人可以叫到屋企印尼姐姐幫手做文宣?

印尼姐姐邊有時間 佢地做翻譯就夠 文宣等我地黎搞

狗必須還眼

一齊推返上去 香港人好善忘 星期日撐印尼女記者大遊行

［我有野講］咪撚再唱歌叫口號［入黎睇下自己衰咩］

窮就一定係窮無乜好拗，講番個主題好過啦

星期六/日到和理非出黎支援下喇
手足比真槍射擊
印尼人比黑警爆眼
呢個星期未有行程表嘅話應該要宣傳

支持印傭唔再黎離 中產一定帶風向 全民屌popo

打傳媒 打議員 打女仔 死黑警 打爛呢個家園!!!

推 大家留言比印尼姐姐知 印尼人係香港並不無力並不辜單 因為香港人係會為佢地發聲（SUARA）！

你講啲野同廢老有咩分別

connect多啲人多聲勢浩大唔好咩，咁十一二歲細路哥唔上街都得，反正幫唔到乜。

開槍隻仆街警狗今次玩撚完

隻狗點撚估到自己咁撚準射爆人隻眼

仲要係咁撚賤格射中外國人

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

已對啱內容！！！！ 大力推！！！！
內含印尼文、泰文、菲律賓語
請轉發比所有香港工人姐姐，spread out 開去！
最好印出黎，星期六日，自發性派比街上的工人姐姐！！

已對啱字！！！
大力推同轉發！！！！！！！！
內含印尼文、泰文、菲律賓語
請轉發比所有香港工人姐姐，spread out 開去！
最好印出黎，星期六日，自發性派比街上的工人姐姐！！

巴打有冇telegram ?

你地可以搵革命女神像果個組織 佢琴日已經出聲話會負責搞

佢地tg

Thanks